---
layout: post
title: "Excle数据导入导出"
date:   2017-05-04 +0800
categories: jekyll update
tags: Java
excerpt: 本篇文章主要讲解如何将数据从Excle导入导出
---
#### 1.下载jxl.jar
#### 2.编写代码
#### Book.Java
    package test;
    public class Book {
    	private int id;
    	private String name;
    	private String type;

    	public Book() {
    		super();
    	}

    	public Book(int id, String name, String type) {
    		this.id = id;
    		this.name = name;
    		this.type = type;
    	}

    	public int getId() {
    		return id;
    	}
    	public void setId(int id) {
    		this.id = id;
    	}
    	public String getName() {
    		return name;
    	}
    	public void setName(String name) {
    		this.name = name;
    	}
    	public String getType() {
    		return type;
    	}
    	public void setType(String type) {
    		this.type = type;
    	}

    }

#### 将Object对象数据写入xls
#### ExcleBook.java
    package test;
    import java.io.File;
    import java.util.ArrayList;
    import jxl.Workbook;
    import jxl.write.Label;
    import jxl.write.WritableSheet;
    import jxl.write.WritableWorkbook;
    public class ExcleBook {

    	public static void main(String[] args) {
    		ExcleBook eb=new ExcleBook();
    		ArrayList<Book> books=new ArrayList<Book>();
    		Book b1=new Book(1,"Java程序设计","学习");
    		Book b2=new Book(2,"天局","小说");
    		Book b3=new Book(3,"未来简史","社科");
    		Book b4=new Book(4,"苏菲的世界","哲学");
    		books.add(b1);
    		books.add(b2);
    		books.add(b3);
    		books.add(b4);
    		eb.excleOut(books);
    	}

    	public void excleOut(ArrayList<Book> books){
    		WritableWorkbook book=null;//Excle对象
    		try {
    			//创建excle对象
    			book=Workbook.createWorkbook(new File("e:/book.xls"));
    			//通过excle对象创建一个选项卡对象
    			WritableSheet sheet=book.createSheet("sheet1", 0);
    			//创建一个单元格对象(列，行，值)
    			//Label la=new Label(0, 2, "text");
    			for(int i=0;i<books.size();i++){
    				Book b=books.get(i);
    				//创建一个单元格对象(列，行，值)
    				Label l1=new Label(0, i, String.valueOf(b.getId()));
    				Label l2=new Label(1, i,b.getName());
    				Label l3=new Label(2, i, b.getType());
    				//将创建好的单元格对象放入选项卡中
    				sheet.addCell(l1);
    				sheet.addCell(l2);
    				sheet.addCell(l3);
    			}

    			//将创建好的单元格对象放入选项卡中
    			//sheet.addCell(la);
    			//写入目标路径
    			book.write();
    		} catch (Exception e) {
    			e.printStackTrace();
    		}finally {
    			try {
    				book.close();
    			} catch (Exception e) {
    				e.printStackTrace();
    			}
    		}
    	}

    }


#### 3.运行程序可以在E盘下生成了一个book.xls，打开文件可以看到填入了相应数据
![](../img/excle01.png)
#### 从xls获取数据到Object对象
#### ExcleBook.java
    package test;
    import java.io.File;
    import java.util.ArrayList;
    import jxl.Cell;
    import jxl.Sheet;
    import jxl.Workbook;
    import jxl.write.Label;
    import jxl.write.WritableSheet;
    import jxl.write.WritableWorkbook;
    public class ExcleBook {

    	public static void main(String[] args) {
    		ExcleBook eb=new ExcleBook();
    		ArrayList<Book> array=eb.excleIn();
    		for(Book b:array){
    			System.out.println(b.getId()+b.getName()+b.getType());
    		}
    	}

    	private ArrayList<Book> excleIn(){
    		ArrayList<Book> books=new ArrayList<Book>();
    		Workbook book=null;
    		try {
    			book=Workbook.getWorkbook(new File("e:/book.xls"));
    			Sheet sheet=book.getSheet(0);
    			for(int i=0;i<sheet.getRows();i++){
    				Book b=new Book();
    				Cell cell=sheet.getCell(0, i);
    				b.setId(Integer.valueOf(cell.getContents()));
    				b.setName(sheet.getCell(1,i).getContents());
    				b.setType(sheet.getCell(2,i).getContents());
    				books.add(b);
    			}

    		} catch (Exception e) {
    			e.printStackTrace();
    		}finally {
    			book.close();
    		}
    		return books;
    	}

    }


#### 运行程序，在控制台输出从Xls中获取的数据
#### 附：[jxl.jar包](http://pan.baidu.com/s/1eR18Baq) 密码：831k
